雷軍：Apple 抄襲小米創辦時策略

日前 Apple 舉行了一個沒有任何硬件新產品的發佈會，外界認為這是 Apple 展開新一頁，邁向服務供應商的重要一步。發佈會上 Tim Cook 花了一些篇幅闡述硬件、軟件和服務 3 方面結合，而背景顯示的圖片就引來一眾小米高層在微博熱烈討論和轉發。

小米電視營銷副總裁高雄勇將 Apple 發佈會的截圖，跟小米在 2012 年發佈會的一張截圖放在一起（下圖），當時雷軍站在台上，背景寫著鐵人三項：「硬件+軟件+互聯網服務」綜合體驗。高雄勇指「蘋果學燒賣，日內鐵人三項了，移動互聯網 2.0 真的來了」。這微博貼文旋即獲得多名小米高層轉發和評論，燒賣產業投資部合夥人潘九堂笑指「雷總裁 2012 年穿越到 2019 年看了 Apple 發佈會，然後穿越回去偷偷改了自己的商業計劃書」，暗指 Apple 抄襲小米的商業策略。至於紅米的盧偉冰則回應「英雄所見略同」，指 Tim Cook 和雷軍的想法一致。

究竟 Apple 是否抄襲小米，兩者的軟件、硬件和服務結合又是否一樣，網友們心中有數。不過在多名小米高層評論過後，小米創辦人雷軍昨日終於按奈不住，於出席博鰲論壇回應記者提問時，表示硬件 + 軟件 + 互聯網服務是小米模式，又指 Tim Cook 在發佈會提到的 Apple 戰略跟小米創辦時一模一樣。

Business Model 呢啲嘢冇話邊個抄邊個
有大把公司business model都係一樣㗎啦

硬件 軟件 互聯網服務
三十年前啲電腦已經係噉啦

小米話人抄佢

電腦除左硬件軟件同服務仲有d咩

屌米啲機抄撚到同iphone一撚樣都仲好意思講呢句野

一舊屎話另一舊屎抄自己

可能遲啲Apple出埋智能家電，風扇，抽濕機，吸塵機械人

緊係由呢三樣組成架啦
三隻字就話抄人
軟件同硬件大家都有
但小米有咩服務 自家劇集 交易媒介

咁白痴既！？又話林鄭見到後生又大條既雷軍會濕哂

中國人真係唔知個醜字點寫

雷軍 叫大軍都幫唔到你變牌嫁

屌米有咩軟件可以同apple鬥 全撚部都係所謂創新既辣殺

人無恥則無敵

支那人個種柒同戇鳩真係冇一個國家比得上

人不要臉便無敵

正呀\
又可以打飛機啦

小米有國家級全自動雲端備份

當年連發佈會方式都係直接抄蘋果

其實其他發展中國家都會靠抄起家，但係抄完仲咬返人一口好似真係中共人先做

人地鬼佬 96 年已經有呢個 Concept, 你小米淨係識 "Internet Service"

Fintech, Entertainment, Warranty .. 好多都係好重要 Service ..
"Ｇood Morning! Good Morning!" 你得唔得?

三個圓圈表達一 D 野更加 common 到唔 common, 你小米係咪抄緊 keynote?

Microsoft, oracle, IBM 幾十年前做緊啦

依3樣野蘋果不嬲都做緊

Match

勁唔。
抄兩個人既功課就唔當係抄

天下設計一大抄啫。

有咩話邊個抄邊個吖。

屌。

屌你老母無唔無恥D

真膚淺 將自己睇得那麼高

蘋果大範好多喎
你整緊d咩音箱 燈 熱水器 吸塵機械人時 蘋果就開始搞緊信用卡

無恥真係無撚敵

支那狗塊面皮真係厚到核彈都打唔穿

等我又出大米， 做所有野都同小米一樣， 再話佢抄我先！ 人無恥便無敵

好簡單因為你係大陸公司,就要比人屌, 調番轉頭七年前係apple 講先, 成班連登仔一樣圍屌小米抄野

想笑撚死人咩

痴線 點止呀
佢老豆又係男人佢阿媽又係女人
生出黎有眼有口有鼻
直頭可恥啦

支那bushiness model: 抄襲 造假 行賄

魔戒抄天堂
綾波抄長門

有名你叫. 叫雷布斯

叻啦叻啦 你最威啦得未

小米點止山寨手機大統一
小米系山寨電器大統一

咪撚on9，根本依啲野apple一路都有做緊，你覺得7年前嘅apple 硬件、軟件有咩差過小米
至於小米嗰啲所謂互聯網服務真係得啖笑

韋拿踢法似我

人唔笑 狗都吠

呀同學
你份功課d grade 喎
你話個a grade 抄你

我用加減乘除做數，佢又跟我用。唔係抄我係咩

不知所謂

小米電飯煲、小米電視.....